理大封殺民主牆禁港獨激發400人集會 參加者揮「香港獨立」旗

四名理工大學學生因去年不滿校方封殺民主牆，再闖入大學高層辦公樓，事後被理大嚴懲「開刀」，包括護理系碩士生何俊謙被踢出校、終生不再獲理大取錄。理大學生會晚上發起集會，抗議校方打壓言論自由，要求撤回無理處分，獲約20個學界團體出席力撐，參加集會者企滿整個廣場，更有參加者手持「香港獨立」旗幟。理大學生會宣佈大約400人參與是次集會，另至今收集約3,000人聯署，要求校方撤回對四位學生處分。

被踢出校、終生不獲理大取錄的何俊謙重申，並非為了撈取個人政治本錢而參與當日行動，而是無法接受理大打壓極為溫和的紀念雨傘運動活動。他強調當日行動完全無提及個人政治主張，不滿校董劉炳章抹黑自己是「黑社會」，並帶動在場人士叫「劉炳章，舐共狗」口號。

何俊謙自嘲已不是理大學生，但仍想提醒理大學生，要緊記「理大高層係中共嘅爪牙」，打壓將繼續出現，鼓勵學生適時要「企出嚟」。他又透露事件已令身邊人包括家人及朋友飽受壓力，自己亦有輕微情緒病徵狀。

除何俊謙外，其餘三名被罰學生，包括即時停學一年的理大學生會前會長林穎恒、分別被罰120小時及60小時社會服務令的學生校董李傲然及學生會前外務副會長鄭悅婷。林穎恒發言時憶述，去年9月29日理大在民主牆上貼紅紙當刻，已明白校方可以「撕破面皮」，對學生權利置諸不理，強調學生不是想搞事，是因為受強權打壓、迫於無奈下走上李嘉誠樓，即大學高層辦公室所在大樓。林再次強調民主牆不可能退讓：「我哋只想從強盜手上攞返屬於我哋嘅嘢。」自己不會為被停學而感畏懼，因「只要有一刻恐懼，面對高牆，雞蛋就會輸」，呼籲理大學生及市民團結，對抗大學及政府強權。

不少理大校友亦有出席集會，2010年理大學生會會長黃佳鑫稱，自己在任時前校長唐偉章剛上任不久，當時唐仍然願意直接跟學生對話，但隨著大學高層之後「累積」打壓學生的經驗，近年不但迴避學生意見，更迴避一切與政治有關的討論。他批評理大「對住校友要籌錢就話大家係一家人，學生有成就又領功」，但對於學生抗爭卻無情打壓。

理工大學李兆基樓外牆傍晚曾出現「香港獨立」標語。《蘋果》記者今晚約7時半，到李兆基樓拍攝時，發現原先懸掛在外牆的「香港獨立」標語，已被強風吹至「摺埋」。據了解，示威人士今次行動是為表達「打壓港獨力度越大，激起的反抗只會越大，只會令更多人宣揚港獨」。另集會現場亦見有港獨團體及支持者出席，包括學生獨立聯盟，現場有多支寫有「香港獨立」旗幟。而何俊謙本身就為學獨聯成員。